---
title: Les Bâtonniers Troglodytes
description: "Personnages Joueurs de l'aventure Pasteur Saga"
date: 2023-11-25T15:06:20.545Z
preview: ""
draft: false
tags: []
categories: []
---


## Addax

Addax est le rejeton [...], et de [...] confie Addax à un ermite de la forêt. [...] Le soir venu, Addax prend la décision de ne pas retourner auprès de son maître, et de partir à la recherche de sa vision. Silencieusement, le loup l’accompagne.

![Addax](/donjons-et-dragons/pasteur-saga/Addax-rencontre-loup.png)

## Hari Seldon

Hari Seldon est un demi-elfe né dans un village du sud du duché de Citram, en Manzul. Fils de forgeron, il apprend à en devenir un lui-même, avant d’être capturé, à 15 ans, par une bande de brigands. Ceux-ci sont menés par Golan Pelorat, un homme ferme, qui promeut la méritocratie. Celles et ceux qui savent faire se voient rapidement confié des tâches en fonction de leurs compétences. Ancien capitaine d’une goélette pirate des mers du sud, il est capturé et jeté dans les geôles de Port-aux-Perles, dont il parviendra plus tard à s’échapper de façon spectaculaire et encore inexpliquée. Il rassemble par la suite une troupe de petites frappes et de talents sans emplois, qu’il met à profit d’une vie de vols discrets sur des villages et dans les foires et marchés de la région. Plus occasionnellement, la troupe peut mener un raid contre un petit village ou contre une caravane de marchands, avant de disparaître de la région et chercher un nouveau terrain d'opération. Rapidement, la « bande de Pelorat » est recherchée un peu partout sur la Route des Perles et en Irn.

En l’an 130 de l’Âge des Prières, la bande de Golan ravage le village natal d’Hari, et celui-ci est recueilli par une ensorceleuse elfe du nom de Dors Venerabili, figure centrale de la troupe. Dors a une prédication pour l'illusionnisme, elle est intelligente (rusée même), et est en charge des finances de la bande. Elle supervise également le renseignement collecté par les autres, et prend part aux décisions stratégiques ainsi qu’à l'évaluation des risques de chaque opération. Hari se lie d’amitié également avec Arcadia, une jeune femme halflin qui l’accompagne souvent dans les opérations de reconnaissance et de surveillance. Plus tard, la bande de Pelorat s’enrichit de plusieurs nouvelles têtes. Callia est une marchande naine avec un bagou hors du commun. Belle parleuse, elle embobine toutes celles et ceux qui ne sont pas sur leurs gardes. Elle prend rapidement part aux mises en scènes que la bande met en place pour s'intégrer quelques temps dans un village ou une ville. Ambitieuse, elle se plaint beaucoup des conditions de vies de la troupe, et se verrait plutôt à gérer l'entreprise depuis une confortable villa. Bel Riose, lui, est des derniers à avoir rejoint la troupe. Vieux magicien humain un peu fêlé, il est convaincu que les écoles de guérison et de nécromancie ne font qu'un. Il marmonne tout le temps que sa vie ne commencera vraiment que le jour où il arrivera à percer le secret de l'immortalité. Ses talents en évocation en font cependant un allié de choix lorsqu'il faut faire exploser une baraque, et ses aptitudes en nécromancie se sont également révélées utiles pour créer de subtiles diversions, faisant par exemple pourrir et flétrir tout ce qu'un jardin contient, avant de se présenter quelques jours plus tard comme sage itinérant, gagnant la confiance les locaux en restaurant le jardin dans son état d'origine. Il a par la suite commencé à faire de Dors son disciple sur ces questions de nécromancie. Elle espérait pouvoir compléter son arsenal d'illusions et de stratagèmes.

Alors que les années passes, l’ensorceleuse s’éprend petit à petit du semi-elfe qu’elle a éduqué et dont elle a fait un éclaireur et guet fiable pour la troupe. Amoureux l’un pour l’autre, ils s’unissent, et de cette union naît un enfant du nom de Raych, 24 ans après l’arrivée de Hari dans la bande. Trois ans plus tard, le groupe de brigands mène son dernier raid : bon nombre des compagnons de Hari meurent sous les coups de la garde d’Austraport, ville côtière du Sud de la Route des Perles. Ce jour-là, une douzaine de brigands, dont Hari et Golan, prennent les armes et tentent de défaire la garde d’Austraport. Les autres, y compris Bel Riose, Dors et Raych, se réfugient dans le campement. Rapidement, les brigands sont défaits. Des combattants, ne reste plus en vie qu’Hari, Golan, et deux camarades. Tous les quatre sont emmenés immédiatement en prison par la garde, dans l’attente d’un jugement, alors que leur campement est fouillé et que les non-combattants se rendent ou sont exécutés sommairement sur place. De loin, Hari ne sais pas ce qu’il advient de ses compagnons, ni de sa femme et son fils. Une semaine plus tard, les 4 combattants comparaissent devant un juge de la cité. Golan est condamné à mort, tandis que les trois autres sont condamnés à la prison à vie. Ils et elles reçoivent dans la paume de la main droite la flétrissure désignant les criminelles.

Après 18 ans de détention, Hari fait la connaissance du prêtre Gaal Dornik, qui officie parfois auprès des condamnées à mort. Il lui montre le droit chemin de la vertu, la parole d’Heroneus le Juste, Protecteur des Faibles et Pourfendeur des Injustices. Pour Hari, Gaal cherche autant d’informations que possible sur ce qui est arrivé à Dors et Raych presque deux décennies plus tôt. Malheureusement, n’étant que prêtre sans mission officielle pour la ville ou le royaume, il ne se voit jamais donner l’accès aux archives judiciaires de la ville d'Austraport, et seules quelques informations orales glanées auprès des gardes ont peuvent informer Hari. Il semble que Dors Venerabili soit morte durant l’assaut de la garde. De plus, Gaal a pu confirmer qu’un enfant et un seul a survécu à cette journée-là, sans pouvoir dire lequel. De mémoire d’Hari, cinq jeunes enfants était présent dans la troupe. Il veut croire que Raych est celui qui a survécu.

Dans les années qui suivirent la rencontre de Gaal Dornik et la conviction que son fils est en vie, Hari redouble de rigueur personnelle, et se confie à Heroneus. Celui-ci semble entendre ses prières, puisqu’il développe quelques talents que Gaal reconnaît comme une bénédiction d’Heroneus. Après 25 années d’emprisonnement, Hari est finalement libéré, Gaal Dornik se portant garant de lui. Il se met à la recherche de son fils, sans savoir par où commencer. Marqué du sigle des criminels, il ne peut accéder à aucune fonction officielle qui lui donnerait accès aux archives d’Austraport. Il pose la question à différents orphelinats, mais partout il échoue. Personne ne reconnait le prénom de Raych, et la vue d’un soi-disant prêtre, inconnu de l’église et marqué à la main, ne donne pas confiance au personnel des orphelinats.

Las, Hari fait finalement le choix de l’errance, et croit son fils parti à l’aventure sur la route. Il part lui aussi, et tente de racheter ses pêchés auprès d’Heroneus. Petit à petit, sans aucune trace de lui, il va de village en village, et perd progressivement la foi en un dieu qui refuse de lui dire où est son fils. Voilà maintenant 68 ans qu’il est à sa recherche, sans piste sérieuse ni moyen d’accès aux archives officielles, et a presque fait une croix sur l’idée de retrouver Raych un jour, si par chance il était bien le seul enfant survivant de l'assaut.

![Hari](/donjons-et-dragons/pasteur-saga/Hari-marche-seul.png)


## Ryu

Ryu est confié quelques mois après la naissance à un monastère au pied du Shermon. Il y passe toute sa vie, apprenant la rude discipline des moines. Présentant quelques difformités (callosités aux tempes, doigts griffus, épaules imposantes), il apprend vite à se cacher au monde d’au delà les murs du monastère. Au fur et à mesure que ses anciens maîtres quittent ce monde, et que sa présence est de moins en moins chaleureusement admise, il décide avec l’accord de son maître de quitter le monastère, et d’explorer le monde à la recherche de ses origines. Arrivé trop jeune pour avoir des souvenirs de ses parents, il n’a à sa disposition qu’un seul indice : il a la peau bronzée de la femme qui l’a déposé devant la porte du monastère.

![Ryu](/donjons-et-dragons/pasteur-saga/Ryu-monastere.png)

## Tordek de Gorum

Tordek de Gorum est né en Kurdun Ballem Moradin de Tobhen de Gorum, chef de la garde du Haut-Culm, une place forte naine au sud-ouest de KBM, dans le Shermon. Son père meurt alors qu’il n’avait pas encore 20 ans, dans une attaque de gobelinoïdes menée par l’orc Zortan. Résolu à emboîter le pas à son prestigieux père, Tordek s’engage dans l’armée intérieure de Kurdun, et participe à de nombreuses expéditions contre les gobelins et autres créatures des profondeurs dans les préfectures du Shermon et de Rivebois. Là, il rencontre Froelki Grisebarbe, fils de magistrat, et incapable notoire. Son incompétence coûte de nombreuses erreurs stratégiques à l’escouade jusqu’ici réputée. Tordek et Froelki en viennent souvent aux poings. Une nuit où Froelki était de garde, il s'assoupit et l’escouade est victime d’une embuscade de gobelins. Le groupe armée est décimé, et rares sont les survivants. Parmi eux, Tordek est relativement indemne, et Froelki est gravement blessé. Ce dernier accuse Tordek d’avoir été celui qui était de garde, et d’avoir fui devant le danger, expliquant son peu de blessures. Intouchable et protégé par son père, raison est donnée à Froelki, et Tordek est envoyé aux travaux forcés à Sombre-Mine. Avant d’y parvenir, il parvient à s’échapper et quitte KBM pour Manzul. Depuis, il vagabonde, la hache à la main, maudissant le nom de Grisebarbe qui lui empêcha de venger son père. Il espère un jour revenir triomphant en KBM, pour faire entendre justice.

![Tordek](/donjons-et-dragons/pasteur-saga/Tordek-portrait.png)

## Triss Merigold

Triss est une humaine née sur les routes du Duché des Plaines, en Manzul. [...] sur la route vers l'École de Sylveguet. Là, elle est confiée à un mentor [...] et apprend l’art de la magie profane. [...] Alors qu’elle a 26 ans, Triss prend la route, à sa recherche et à celle de ses origines.

![Triss](/donjons-et-dragons/pasteur-saga/Triss-sylveguet-lecture.png)